{
    "question": "Bentuk semangat dan perjuangan moh hatta\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jiwa nasionalisme dan patriotismenya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jiwa nasionalisme dan patriotismenya tampak dalam sejarah perjuangannya untuk bangsa Indonesia, antara lain diwujudkan dalam bentuk perjuangannya untuk merebut dan mempertahankan kemerdekaan dengan mengorbankan jiwa dan raga.</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nasiolisme dan patriotismenya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bentuk semangat dan komitmen,sejarah perjuangan Moh Hatta adalah Jiwa nasionalisme dan patriotismenya tampak dalam sejarah perjuangannya untuk bangsa Indonesia, antara lain diwujudkan dalam bentuk perjuangannya untuk merebut dan mempertahankan kemerdekaan dengan mengorbankan jiwa dan raga.</p><p></p><p>jawaban terbaik</p><p>-<em>makasih-.-</em></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-nyata-globalisasi-di-bidang-adalah-988",
            "question": "Salah satu bentuk nyata globalisasi di bidang adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di bidang pendidikan contohnya </p><p>&gt; sistem belajar mengajar yang tidak selalu tatap muka\n</p><p>&gt; pertukaran pelajar\n</p><p>&gt; meningkatnya kualitas pendidikan</p><p>Semoga membantu:&gt;</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-wni-ketika-berusia-4-tahun-diangkat-secara-sah-sebag-140",
            "question": "Seorang anak wni ketika berusia 4 tahun diangkat secara sah sebagai anak oleh wna. apakah anak tersebut tetap menjadi wni? jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak, karena WNA tersebut sudah secara sah mengadopsi anak tersebut. Jadi anak tersebut tetap menjadi WNA</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-3-macam-zat-yang-harus-tekandum-dalam-tubuh-kita-adalah-238",
            "question": "Ada 3 macam zat yang harus tekandum dalam tubuh kita adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Zat\u00a0gizi yang dibutuhkan\u00a0tubuh di\u00a0antaranya adalah protein, karbohidrat, dan lemak.\u00a0Zat-zat\u00a0gizi tersebut diperlukan untuk membangun dan memperbaiki sel-sel\u00a0tubuh, metabolisme, dan untuk mendapatkan energi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nilai-semangat-dan-nilai-kejuangan-pada-masa-sebelum-per-522",
            "question": "Sebutkan nilai semangat dan nilai kejuangan pada masa sebelum pergerakan nasional adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. melawan penjajah<br>2. setiap hari ada kecemasan di hati para pahlawan dan masyarakat pada masa sebelum pergerakan nasional<br>3. banyak dari para pahlawan yang harus terjun untuk membela negara Indonesia pada masa sebelum pergerakan nasional adalah tapi itu yang harus dihadapi para pahlawan pada zaman pergerakan nasional",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1seorang-siswa-hendaknya-bertanggung-jawab-untuk-mengamalkan-nil-639",
            "question": "1.Seorang siswa hendaknya bertanggung jawab untuk mengamalkan nilai-nilai dalam Pancasila terutama sila....    A.1\r\nB.2\r\nC.3\r\nD.4\r\n\r\n\r\n2.Kewajiban adalah keharusan untuk melakukan sesuatu berdasarkan....\r\n\r\nA.Aturan masyarakat\r\nB.Kehendak seseorang\r\nC.Aturan tidak tertulis\r\nD.Norma yang berlaku\r\n\r\n\r\n3.Hak untuk melestarikan dan mempertahankan hidup dan hak memperoleh standar kesehatan tertinggi dan perawatan yang sebaik baiknya termasuk hak....\r\n\r\nA.Kelangsungan hidup\r\nB.Tumbuh kembang\r\nC.Perlindungan\r\nD.Berpartisipasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>1. A.1</em></strong></p><p><strong><em>2. D.Norma yang berlaku</em></strong></p><p><strong><em>3. C.Perlindungan</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>Maaf kalau salah</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bentuk-kewajiban-seorang-terhadap-hak-orang-lain-863",
            "question": "Bagaimana bentuk kewajiban seorang terhadap hak orang lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Menghargai hak orang lain </strong></p><p><strong>Menghargai hak orang lain tidak melarang hak orang lain</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>FOLLOW DAN JADIKAN JAWABAN TERBAIK</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-kewajiban-wisatawan-ketika-berada-ditempat-wisata-adal-227",
            "question": "Salah satu kewajiban wisatawan ketika berada ditempat wisata adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidak merusaknya</p><p>Tidak menggangu fasilitas yang ada di tempat wisata tersebut</p><p>Tidak melanggar peraturan yang telah di buat wisata tersebut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawaban =<br>Kewajiban di tempat wisata dan manfaatnya yaitu: Wajib menjaga kebersihan, misalnya dengan tidak meludah dan harus membuang sampah pada tempatnya. Manfaatnya adalah terciptanya kenyamaan saat berada di tempat wisata. Wajib menjaga ketertiban seperti mengantre untuk membeli tiket wisata",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konvensi-konvensi-wina-pada-tahun-1961-dituangkan-dalam-bentuk-720",
            "question": "Konvensi konvensi wina pada tahun 1961 dituangkan dalam bentuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konfrensi wina 1961 berbentuk Perjanjian Internsional / treaty",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-yang-terdapat-dalam-masyarakat-indonesia-merupakan-ke-721",
            "question": "Keberagaman yang terdapat dalam masyarakat indonesia merupakan kekayaan bangsa yang berharga dan harus dijaga serta harus diperhatikan demi persatuan dan kesatuan apa manfaat dari adanya persatuan dan kesatuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Adanya penyatuan kekuatan dari berbagai suku bangsa agar negeri tetap kokoh</p><p>2. Terwujudnya kedamaian dan kerukunan di lingkungan masyarakat</p><p>3. Tumbuhnya rasa kesadaran di hati masing-masing orang untuk menjaga tali persatuan</p><p></p><p>---</p><p><em>#</em><em>s</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-ketentuan-dan-uud-negara-republik-indonesia-tahun-1945-sudah-944",
            "question": "Jika ketentuan dan uud negara republik indonesia tahun 1945 sudah menyatakan bahwa nkri tdk dapat diganggu gugat, maka sebagai pelajar sikap kita:",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mendukung NKRI dapat dilakukan dengan beberapa cara diantaranya meningkatkan jiwa nasionalisme dan patriotisme, membela tanah air, mencintai produk dan budaya dalam negri, menjaga dan merawat lingkungan, bersosialisasi dan bermasyarakat dengan baik, menjaga kerukunan antar umat, golongan, suku, ras, agama.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}